全球16市商應對遊客潮

全球16市商應對遊客潮

里斯本居民都深受遊客太多之苦。

廉航蓬勃造成的遊客狂潮，令全球旅遊名城大叫吃不消，16個城市的首長前日雲集葡萄牙里斯本，商討應對「大眾旅遊」造成的問題，會後發表宣言承諾推動發展居民和遊客雙贏的旅遊業，運用創新科技打造既宜居又宜遊的「萬眾之城」，開拓永續旅遊之路。

開拓永續旅遊

世界旅遊組織（UNWTO）主辦首屆「永續城市旅遊市長論壇」，有里斯本、巴塞隆拿、巴黎、聖保羅、首爾等歐亞南美16個城市市長參加，商討享受蓬勃旅遊業帶來經濟貢獻之餘，如何應付造成的挑戰，包括基建壓力上升、遊客與居民關係緊張等等。

這次論壇還有民宿網站Airbnb等業界相關代表出席，磋商住屋問題。不少熱門旅遊城市都有住屋改為民宿以至酒店的情況，租金上漲令民怨載道。

里斯本市長梅迪納說：「我們需要強健經濟，但亦要顧及生活質素。」他表示市議會與政府正合作修例務求控制有關情況，尤其是要保護歷史性的社區不受破壞。

路透社

上一則
上一則
泰反對派黨魁疑遭清算